% \documentclass[a4paper,10pt]{article}
% \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
% \usepackage{xltxtra}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

% \XeTeXlinebreaklocale "zh" 
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

% \begin{document}
% \setmainfont{STKaiti}
% \title{\underline{拓扑学作业二}}
% \author{lxj}\date{\today}
% \maketitle

\begin{itemize}
\item[\Large 1.] 定义$\sigma$,$\sigma':\mathbb{R}\times\mathbb{R}\to\mathbb{R}$使得对于任意
  $x,y\in\mathbb{R}$，有$\sigma(x,y)=(x-y)^2$和$\sigma'(x,y)=|x^2-y^2|$. 证明$\sigma$和$\sigma'$都不是
  $\mathbb{R}$的度量.
\item[\Large 2.] 对于每一个$n\in\mathbb{N}$，令$A_n=\{m\in\mathbb{N}|m\ge n\}$，证明
  $\mathcal{T}=\{A_n|n\in\mathbb{N}\}\cup\{\emptyset\}$是正整数集$\mathbb{N}$的一个拓扑.
\item[\Large 3.] 证明：
  \begin{enumerate}
  \item 从拓扑空间到平庸空间的任何映射都是连续映射；
  \item 从离散空间到拓扑空间的任何映射都是连续映射.
  \end{enumerate}
\item[\Large 4.] 规定实数集$\mathbb{R}$上的子集族$\mathcal{T} = \{(-\infty,a) |-\infty\le a\le +
  \infty\}$. 其中若 $a=-\infty$，则区间 $(-\infty,a)$表示空集，
  若 $a=+\infty$，则 $(-\infty,a)=\mathbb{R}$. 证明$\mathcal{T}$是$\mathbb{R}$上的一个拓扑.
\item[\Large 5.]设$\mathcal{T}_1$和$\mathcal{T}_2$都是$X$上的拓扑，证
  明$\mathcal{T}_1\cap\mathcal{T}_2$也是$X$ 上的拓扑.
\item[\Large 6.] 证明下列三个空间互相同胚：
  \begin{enumerate}
  \item $X_1=\mathbf{E}^2\backslash \{O\}$;
  \item $X_2=\{(x,y,z)\in\mathbf{E}^3|x^2+y^2=1\}$;
  \item 单叶双曲面$X_3=\{(x,y,z)\in\mathbf{E}^3|x^2+y^2-z^2=1\}$.
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.5\textwidth]{ch2/ex2/ex2-fig.1.pdf}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\item[\Large 7.] 构造无界区间$(a,+\infty)$到欧式空间$E^1$的同胚.
\item[\Large 8.] 证明恒同映射 $\mathrm{id}:(\mathbb{R},\mathcal{T}_c)\to(\mathbb{R},\mathcal{T}_f)$是连续
  映射，但不是同胚映射. ($\mathcal{T}_c$是余可数拓扑，$\mathcal{T}_f$是余有限拓扑).
\item[\Large 9.] 规定$f:\mathbf{E}^1\backslash[0,1)\to\mathbf{E}^1$为
  \begin{displaymath}
    f(x) =
    \begin{cases}
      x,& x<0,\\
      x-1, & x\ge 1.
    \end{cases}
  \end{displaymath}
  证明$f$是连续映射，但不是同胚映射.
\item[\Large 10.] 设$(\mathbb{R},\mathcal{T})$是第四题所规定的拓扑空间，
  $f:(\mathbb{R},\mathcal{T})\to\mathbf{E}^1$连续，则$f$是常值映射.

\end{itemize}

%\end{document}
